\begin{exercice}%[En géométrie...]\par
% Pour quelle(s) valeur(s) de $x$ les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont-elles parallèles?
 Donner une approximation des valeurs de $x$ pour lesquelles les droites $(AD)$ et $(BC)$ sont parallèles.
 
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general,scale=0.8]
%  \draw[quadrillageNIV2, step=0.1] (0,0) grid (6,4);
%  \draw[quadrillage] (0,0) grid (6,4);
\draw (0,0)--(6,4);
\draw (1,0)--(0,4);
\draw (0,3)--(6,1);
\draw (5,4)--(5.5, 0);
\point{0.3}{2.9}{A}{below left}
\point{0.85}{0.60}{D}{left}
\point{3}{2}{E}{above}
\point{5.35}{1.25}{C}{above right}
\point{5.05}{3.4}{B}{left}
\draw[color=B1prime] (1.65,2.45) node[above, rotate=-18] {{\boldmath $2x^2+5$}};
\draw[color=B1prime] (1.925,1.275) node[above, rotate=33.69] {{\boldmath $x-3$}};
\draw[color=B1prime] (4.025,2.7) node[above, rotate=33.69] {{\boldmath $4$}};
\draw[color=B1prime] (4.19,1.625) node[above, rotate=-18] {{\boldmath $(7x-4)^2$}};
\end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}